【神秘病毒】內地11個省爆甲殼類病毒死亡率8成 日本媒體：不排除突變傳人

【神秘病毒】內地11個省爆甲殼類病毒死亡率8成 日本媒體：不排除突變傳人

▲ 內地近日傳出受一種神秘甲殼類病毒侵襲，具高度傳染性，死亡率達8成。

新冠肺炎疫情持續，內地近日卻傳出受另一種神秘病毒侵襲，這種病毒具高度傳染性，在蝦、蟹等甲殼類動物之間廣泛傳播，死亡率高達8成，暫時未有藥物可治療，並不排除病毒會變異，傳染給人類。

根據日本媒體《周刊郵報》，神秘病毒名為「十足目彩虹病毒」，在2013至2018年5年間，先後令中國白蝦產量減少達30萬噸。報道引述《中國漁業年鑑》，指病毒最早是在2014年12月，被中國水產科學院研究員在浙江省白蝦養殖場發現。

未知會否傳染人類

隨後病毒蔓延至內地多個省市，涉及省分多達11省，內地雜誌《水產前沿》亦有報道指華南地區病蝦問題嚴重，廣東珠三角、汕尾、饒平、福建等地蝦場出現大批病蝦，發病率為6成，而死亡率則高達8成。

當蝦感染病毒時，顏色會開始變紅，蝦殼會變軟，並沉入水中，病毒傳播速度非常快，當出現這種症狀後的數天內，就會擴散到整個養殖池塘，殺死池中所有蝦。由於至今仍未找出解決辦法，病毒出現原因及傳播方式亦未明，一旦確定受感染，就需要迅速清理池塘，阻止病毒擴散。至於病毒會否傳染給人類，目前仍未確定。

痴線 再黎多個病毒 人類就真係滅種都黎

大陸仲有咩野係食唔死人

又黎？

其實咪就係武肺

支那人死左咪spin落其他嘢到
匪國今天又零確診就得啦

好在平日唔食蝦蟹

死8成甲殼有鬼用

［突發］北韓話金仔冇死到，仲出席化肥廠竣工儀式

點解死極都死唔晒

諗返轉頭支那之前一路咁多病毒
似係試緊邊隻可以傳到去外國
多過自然發生
當然最後試到隻武漢肺炎得左

印度神童預言

武肺都仲未完又整多隻新嘢出嚟 支那不愧係全球最大病毒出口國

甲殼類病毒要點變先會傳到人
蝗蟲就應該得

又係海鮮
又話係美國傳入黎？

天譴

支那；新型XX

13億 thx

好撚煩。直接同老美鬥核彈又唔撚敢

我都諗起呢個

個預言係咩？

大細菌
1-2日內死亡預言

支那人唔洗食佢哋最愛嘅小龍蝦

死亡率8成 爆唔起了

想佢地食多啲就真